=== TRYHACKME - C2 CARNAGE - ANSWERS ===

Task 2: Traffic Analysis

Q1. What was the date and time for the first HTTP connection to the malicious IP? (answer format: yyyy-mm-dd hh:mm:ss)
Answer: 2021-09-24 16:44:38
✅ CORRECT (time in UTC, not EDT)

Q2. What is the name of the zip file that was downloaded?
Answer: documents.zip

Q3. What was the domain hosting the malicious zip file?
Answer: attirenepal.com

Q4. Without downloading the file, what is the name of the file in the zip file?
Answer: chart-1530076591.xls

Q5. What is the name of the webserver of the malicious IP from which the zip file was downloaded?
Answer: LiteSpeed

Q6. What is the version of the webserver from the previous question?
Answer: PHP/7.2.34

Q7. Malicious files were downloaded to the victim host from multiple domains. What were the three domains involved with this activity?
Answer: finejewels.com.au, thietbiagt.com, new.americold.com
✅ CORRECT (TLS domains in timeframe 16:45:11-16:45:30 UTC)

Q8. Which certificate authority issued the SSL certificate to the first domain from the previous question?
Answer: GoDaddy

Q9. What are the two IP addresses of the Cobalt Strike servers? (answer format: enter the IP addresses in sequential order)
Answer: 185.106.96.158, 185.125.204.174
✅ CORRECT (confirmed on TryHackMe)

Q10. What is the Host header for the first Cobalt Strike IP address from the previous question?
Answer: ocsp.verisign.com
✅ CORRECT (HTTP Host header from port 80 traffic to 185.106.96.158, NOT TLS SNI!)

Q11. What is the domain name for the first IP address of the Cobalt Strike server?
Answer: survmeter.live
✅ CORRECT (DNS resolution for 185.106.96.158)

Q12. What is the domain name of the second Cobalt Strike server IP?
Answer: securitybusinpuff.com
✅ CORRECT (DNS resolution for 185.125.204.174)

Q13. What is the domain name of the post-infection traffic?
Answer: maldivehost.net

Q14. What are the first eleven characters that the victim host sends out to the malicious domain involved in the post-infection traffic?
Answer: zLIisQRWZI9
✅ CORRECT (WITHOUT the leading slash!)

Q15. What was the length for the first packet sent out to the C2 server?
Answer: 281

Q16. What was the Server header for the malicious domain from the previous question?
Answer: Apache/2.4.49 (cPanel) OpenSSL/1.1.1l mod_bwlimited/1.4

Q17. The malware used an API to check for the IP address of the victim's machine. What was the date and time when the DNS query for the IP check domain occurred? (answer format: yyyy-mm-dd hh:mm:ss UTC)
Answer: 2021-09-24 17:00:04

Q18. What was the domain in the DNS query from the previous question?
Answer: api.ipify.org

Q19. Looks like there was some malicious spam (malspam) activity going on. What was the first MAIL FROM address observed in the traffic?
Answer: farshin@mailfa.com

Q20. How many packets were observed for the SMTP traffic?
Answer: 1439
