# TryHackMe - Zeek Exercises - All Answers
# Completion Date: 2025-12-25
# Score: 93%

## Task 1: Introduction
Read the task above.
Answer: No answer needed

## Task 2: Anomalous DNS (4 questions)

Q1: Investigate the dns-tunneling.pcap file. Investigate the dns.log file. What is the number of DNS records linked to the IPv6 address?
Answer: 320

Q2: Investigate the conn.log file. What is the longest connection duration?
Answer: 9.420791

Q3: Investigate the dns.log file. Filter all unique DNS queries. What is the number of unique domain queries?
Answer: 6

Q4: There are a massive amount of DNS queries sent to the same domain. This is abnormal. Let's find out which hosts are involved in this activity. Investigate the conn.log file. What is the IP address of the source host?
Answer: 10.20.57.3

## Task 3: Phishing (6 questions)

Q1: Investigate the logs. What is the suspicious source address? Enter your answer in defanged format.
Answer: 10[.]6[.]27[.]102

Q2: Investigate the http.log file. Which domain address were the malicious files downloaded from? Enter your answer in defanged format.
Answer: smart-fax[.]com

Q3: Investigate the malicious document in VirusTotal. What kind of file is associated with the malicious document?
Answer: VBA

Q4: Investigate the extracted malicious .exe file. What is the given file name in Virustotal?
Answer: PleaseWaitWindow.exe

Q5: Investigate the malicious .exe file in VirusTotal. What is the contacted domain name? Enter your answer in defanged format.
Answer: hopto[.]org

Q6: Investigate the http.log file. What is the request name of the downloaded malicious .exe file?
Answer: knr.exe

## Task 4: Log4J (4 questions)

Q1: Investigate the log4shell.pcapng file with detection-log4j.zeek script. Investigate the signature.log file. What is the number of signature hits?
Answer: 3

Q2: Investigate the http.log file. Which tool is used for scanning?
Answer: Nmap

Q3: Investigate the http.log file. What is the extension of the exploit file?
Answer: .class

Q4: Investigate the log4j.log file. Decode the base64 commands. What is the name of the created file?
Answer: pwned

## Task 5: Conclusion
Read the task above.
Answer: No answer needed
